\documentclass[7pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=1in,]{geometry} %on retrecit les marges pour avoir la place de tout mettre en deux pages
\pagestyle{headings}


\begin{document}
	\title{Compte rendu intermédiaire, SAE 5}
	\author{Difi Camélia, Lahya Nadia, Goni Justine, Martinet Brunel Robinson}
	\maketitle
	\section{Introduction}
	Pour cette SAE, nous avons choisi les sujet 4. L'objectif de ce sujet est de créer un planning idéal pour les étudiants en BUT info. Nôtre objectif sera alors de créer un planning simple d’utilisation qui se démarquera par son esthétique et ses différentes fonctionnalités telle que la possibilité de le modder.
	\\
        \\
        Dans un premier temps, nous allons voir les fonctionnalités envisagées pour nos futurs utilisteurs, puis, dans un second temps, nous allons décrire les profils utilisateurs et enfin, dans une troisième partie, nous fairons un bilan sur ce qui a déjà été fait et ce qui reste à faire.
	\section{Besoin Client}
	Commençons par voir quelles sont les fonctionnalités envisagées pour nos futurs utilisateurs.
	\\
	Les futurs utilisateurs auront accès à leur planning depuis Internet sur le site "TimeFlow.fr" ainsi que via l’Appstore et le Playstore sous la forme d’une application.
        \subsection{Les différentes formes}
	La fonctionnalité originale qui permettra à TimeFlow de se démarquer et sa structuration variante, qui se présentera sous différentes formes.
	\\
	Les différentes formes seront : "cours", "détente" et "études".
	\\
	Chaque forme mettra en avant ses fonctionnalités propres, une forme ne privera néanmoins pas les utilisateurs des fonctionnalités proposées par les autres formes. Le but de cet ajout est de faciliter et d'optimiser l'usage du planning en rendant plus aisement accessibles certaines foctionnalités à certains moments. Par exemple, l’emploi du temps sera affiché en permanence au centre de la page sous la forme "cours" mais restera tout de même accessible via un onglet, sous la forme "études", afin de laisser place à un channel en direct et a un pack de cours sur les notions abordés récemment en cours.
	\subsection{Les modules}
	Ensuite, on aura plusieurs modules appelés "blocs" pour chacune des fonctionnalités comme mes “emploi du temps” ou bien “lives/vidéos (rediffusions)”:
	\\
	\begin{itemize}
        	\item Mon "emploi du temps": possibilité d’ajouter chaque cours pour ensuite le "glisser" sur la plage horaire souhaitée. 
        	\\
        	exemple: cours (R1.02 Développement d’Interfaces Web)
        	\item Mes "lives/vidéos (rediffusions)": possibilité de faire des lives en groupe et de retrouver les rediffusions de cours ou de lives.
        	\\
		Possibilité également de retrouver les prises notes (partageables) faites lors lives ou en cours.
		\item Mes "notes": rubrique des notes de chacun.
		\item Mes "événements": Liste d'événements en lien avec l'établissement en question.
		\\
		On peut vérifier la date et s’informer sur un événement auquel on veut participer pour l’ajouter sur le planning en un clic. Chaque événement aura sa section d’information: date, heure, lieu, description.
		\item Mon "statut" (en ligne): affichage du profil personnalisé de l’étudiants. Affichage des dernières connexions et des statuts des personnes avec qui on peut partager des informations.
	\end{itemize}
	\subsection{Les personas}
        Dans un second temps, nous allons décrire quelques profils utilisateurs avec la méthode des personas dans le tableau suivant:
	\\
	\\
	\begin{tabular}{ | p{0.3\linewidth} | p{0.7\linewidth} | }
	\hline \textbf{Profils utilisateurs} & \textbf{Critères} \\ 
	\hline Persona 1 : Étudiant sérieux & Sarah, agée de 21 ans, est une étudiante motivée en deuxième année de BUT informatique. Elle est déterminée à réussir ses études et à décrocher son diplôme. Elle souhaite un planning en ligne qui l'aide à organiser efficacement son temps d'étude, ses projets et ses cours.
	\\ 
	\hline Persona 2 : Étudiant multitâche & Maxime, agé de 20 ans, est un étudiant multitâche en BUT informatique qui jongle entre les cours, son stage à temps partiel et ses activités parascolaires. Il recherche un outil de planification en ligne qui peut l'aider à gérer son emploi du temps chargé et à éviter les conflits d'horaires.
	\\ 
	\hline Persona 3 : Étudiant en difficulté & Antoine, agé de 22 ans, éprouve des difficultés à organiser son temps et ses priorités. Il a besoin d'un outil de planification en ligne convivial qui peut lui proposer des rappels, des alertes et des conseils pour mieux organiser son emploi du temps académique.
	\\ 
	\hline
	% on en a fait d'autres, mais on a pas eu la place de les mettre
	\end{tabular}
	\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\linewidth]{image maquette.JPG}
	\caption{Maquette de notre application et notre site.}
	\label{fig:monimage}
	\end{figure}
	\section{Conclusion}
		\subsection{Bilan actuel}
		Nous avons déjà réalisé le QQOQCP, le questionnaire pour recueillir le besoin client et l'affiche créative avec la création de notre mascotte pour faire la promotion de notre planning.
		\\
		Dès que nous avons eu assez de réponses à notre questionnaire, nous avons effectué notre maquette (voir ci-dessus), notre benchmarking, notre swot et notre roue de Deming. De plus, nous avons commencé à établir différents personas.
		\subsection{Perspectives pour l'avenir}
	        Maintenant, nous devons analyser les résultats du questionnaire pour faire une étude statistique. Grâce à ça, nous allons faire de nombreux diagrammes pour mieux incorporer nos fonctionnalités et avoir une vue d'ensemble sur les besoins de nos futurs clients. Puis, nous aurons à réaliser l'étude marketing avec la carte d'empathie, le parcours client et le scénario marketing; sans oublier le story mapping et le diagramme de Kano.
\end{document}
